@inproceedings{Mohammadi-Marceau-Charton-Kosseim-Nerima-Meurs:TALN:2020,
    author = "Mohammadi, Elham and Marceau, Louis and Charton, Eric and Kosseim, Leila and Nerima, Luka and Meurs, Marie-Jean",
    title = "Du bon usage d'ingr\'edients linguistiques sp\'eciaux pour classer des recettes exceptionnelles",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "81-94",
    note = "Using Special Linguistic Ingredients to Classify Exceptional Recipes ",
    abstract = "Nous pr\'esentons un mod\`ele d'apprentissage automatique qui combine mod\`eles neuronaux et linguistiques pour traiter les t\^aches de classification dans lesquelles la distribution des \'etiquettes des instances est d\'es\'equilibr\'ee. Les performances de ce mod\`ele sont mesur\'ees \`a l'aide d'exp\'eriences men\'ees sur les t\^aches de classification de recettes de cuisine de la campagne DEFT 2013 (Grouin et al., 2013). Nous montrons que les plongements lexicaux (word embeddings) associ\'es \`a des m\'ethodes d'apprentissage profond obtiennent de meilleures performances que tous les algorithmes d\'eploy\'es lors de la campagne DEFT. Nous montrons aussi que ces m\^emes classifieurs avec plongements lexicaux peuvent gagner en performance lorsqu'un mod\`ele linguistique est ajout\'e au mod\`ele neuronal. Nous observons que l'ajout d'un mod\`ele linguistique au mod\`ele neuronal am\'eliore les performances de classification sur les classes rares.",
    keywords = "Classification de textes, apprentissage profond, caract\'eristiques linguistiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/82.pdf"
}
